it狗應該將時間放起學framework定design pattern 之類

利申:就到3張，人工3萬唔上唔落做緊AP，前路都係唔上唔落。
相信好多人都同我一樣，學習時間有限(精力有限），但it個field係無限你總唔能夠所有野都學晒，身為有幾年年資code狗的你係有限嘅時間內會將精力投放係以下邊個領域：

design pattern,data structure，algorithm(向software engineer，大公司前進，in話幾間大行都係問呢方面）
security (樣樣都識d，可能易d升）
networking (同上,developer做上去點都要識d，考下cert寫落cv落唔定就升你）
熱門framework，application(angular, react,vue,redis,azure, aws .etc，包括未來所有熱門framework)

大家認為將學習時間點分配將來香港搵食先係最有效益(stable+搵得多)
唔好話咩都學晒呢類廢話，我夠想識晒

起乜撚野起呀
喺

邊個話比你聽用FRAMEWORK 果陣係無DESIGN PATTERN?

咪係囉
現實返工邊有咁多神pattern
咪又係用framework

framework 背後有design pattern, 但香港地真正要應用好多時係大型project/sa level先理。加上我係話學習時間點分配

姐係話你係將時間放係人地整出黎嘅framework ，然後學好多唔同嘅framework, 定投資係學習framework 背後嘅設計理念，以上兩種邊樣對你係30歲以後嘅mid level以至更高級工作更有用

framework背後係有design pattern
你應用果陣都要用design pattern

呢兩樣係可以一齊學, 我IN過唔少九年十年經人用MVC FRAMEWORK 係可以唔用MVC , 完全ANTI PATTERN
呢D 我聽到我第一時間唔會請

應該學識將你賺到既錢用黎搵更多既錢。

IT9 應該分配時間學做Management
你係唔會一世揼code

我覺得
一係熱門搵到食既FRAMEWORK / 你估計未來會爆既FRAMEWORK EG FLUTTER
然後基礎設計理念都要識, AT LEAST 人地IN你唔係問緊你FRAMEWORK 野你都接得住, 答到MAKE SENSE 既野

我都知好多香港code monkey停留係copy and paste programming

知你勁到識飛

我覺得學design pattern呢類比較fundamental, 知識嘅可用時間性比較長嘅會好d。始終frameworks come and go，變得太快，識左一兩套就應該ok，之後就應該投資喺時間值比較高嘅野上面。其實個底打好左加上自己本身對某d framework有概念同有認識，就算要學新framework都唔難上手

利申濕鳩junior

觀念正確

係連登問啲人實叫你學哂佢

認同

degree?

係問題總會有個priority, 即係要你即刻pick up一樣野黎學，最逼切/最有潛在投資回報的，總會有一飯

兩樣野都好重要。

係，我有master一早去做research或data data scientist 之類

總會有個學習優先次序

咁 design pattern 先。

咁pattern 行先

點生存到十年，之前中小企one man band點做都得？

我都想知

所謂生存十年前題人工升幅如何先拿住20k十年都冇咩點升不求上進點玩都得啦

唔知佢 叫價3字囉
但我就一定唔請

target係 overall成個it狗生涯,不限於現時工種，考慮香港市場需求，以上所有學習topic邊一個應該放係頭位令到你將來收入最大化同stable

crud都可以好大型

快我1年利申:3年3xk識幾個framework 全部都唔精通

又變吹水大會

但大行interview written test成撚日問design pattern 同algo,但job requirement 就寫成堆framework

直入政府ap2唔洗煩

用你學framework時間心機識下人好過啦
framework呢D無鬼用
D老細又係覺得禁制就搞店

飲住酒上連登吹水

其實好難答到你
就算INTERVIEW 你好出色都可以唔同既原因唔請你

咩TECH STACK 係最好搵個個都有唔同既意見
自己最熟 做到最好就自然又穩定又好搵

但整體黎講, 基礎係最重要
就算你想出國做都係
考ALGO DS 考WHITEBOARD 考LANG既特性 FEATURE 都係好常見

所以做自己最鍾意既 又覺得自己可以做到最好既吧啦

政府不了啦

學吹水/做人/management 緊要過學tech, 香港地學framework 定design pattern 都係乞食

有咩令你覺得其他人唔係copy and paste

learning by doing
直接做自己想做既PROJECT黎學
望住D字跟TUTOR 淨做一次你好快唔記得 又應用唔番出黎
最後又係COPY

跟TUTOR做唔係唔得
但你會遇少好多問題同少左經驗去處理未知既問題同ERROR

畫圖先型

而家報都未遲嫁

3張野仲花時間學framework
學英文好過啦
幾廿歲仲on99咁

點解Degree唔可以做R&D

學design pattern ,重溫大學algo考試題，in大行大公司。重升上sa位以上就輪到你畫圖

我完全唔get個刻板印象path點黎
第一份工就已經做R&D + architecture design

因為target係香港市場r&d已經冇咩位，再黎係收入最大化加未來stable，一間香港公司比個degree去做r&d就咁聽都覺高風險/細公司先做，當然精英，exceptional case總會有，問題我唔是

舊時代既人係咁

咁你去財經台或者會幫到你更多

學LOW LEVEL LANG 入IBANK 算吧啦咁

呢d係exceptional case wow師兄，我夠可以話直接去做startup做獨角獸

言下之意是咪將時間投放係math,ai,ml及algo上最化算

你要由average再上 就係aim exceptional case架啦 唔係想點

咁你想
揼曲
背doc
定對人
對機?
唔suggest ＂學＂ framework 你點知一年後邊隻framework 興

我舉幾個learning path你盲撚左睇唔到?

將時間放去problem solving而唔係放去將recursion寫做iteration 比較化算

佢比條溝通技能既alternative path你 你可以諗諗佢
唔係串你唔識溝通 而係你似乎只係着眼於自己睇到既技術範疇

呢個係回緊有位爸打想少D COPY & PASTE 既方法

至於要投放係邊好在於你既目標
你要又穩定, 收入又要最大化.
我覺得都係IBANK 大行 大公司 上軌道STARTUP 架喇
然後咪睇佢地文化囉
舊世代公司 咪投放係C++ 其次JAVA 都係多香港大行大公司用
然後睇你要咩位置 FRONTEND 定BACKEND
例如 JAVA 要SPRINGBOOT就例牌

睇送食飯
講真真係好難答到你, 你練好左功又可能無岩你既位. 不如你諗住目標係咩類型公司,幾年要去到咩位, 要咩技巧

太表面
Pp你考到d cert 又點
幾年就新科技,你唔會追得上
慳返d 時間去投資建立被動收入源仲實際

你係咪唔識中文，以上topic理論上要學晒tim，知唔知咩叫priority 。同埋每樣野要計埋risk同opportunity ,我夠知任何一飯唔止做到exceptional case都可以發達，做咩9野而家連登仔講野成撚日非黑即白

因為就算你揀左你覺得係利益最大化既PATH都好
最後都可以好多因素令你連入都入唔到
所以唔會有利益最大化既PATH, 每樣野都有TRADE OFF

你都識講要學晒
咁你憑咩覺得其他average既人唔係學晒 憑咩覺得學完之後唔係停留係average
你要stand out既 就要有啲比起其他人exceptional
你唔想standout既你開呢個po做咩

Agger 際遇好重要
除非轉百幾次工啦 轉幾次工黎講根本statistic fluctuation好大 識晒可以入差工 識唔晒都可以入好工
唔知樓主揸咁緊呢幾條learning path做咩鳩

同埋你TARGET 既POST 都會影響到你揀既PATH既利益
所以你前題都係要TARGET做咩類型既人

例如你要做BACKEND FRONTEND 定係DEVOPS
咁你條PATH對應每個唔同既位置都有唔同程度既利益
咁你又會點揀?

我1樓個po就係話點分配學啊ching你總唔可能同時學晒，咁撚多topic總會有優先順序for香港市場需求

係
但如果有好清晰既目標都唔係唔可以討論
例如
我3年後要80K 做咩職能既 入到咩公司 我要入GOOGLE 我要入JP MORGAN 咁
咁條PATH 就有得傾下

如果淨係穩定同收入好多 我諗無人答到

target係sa,理論上front back end business logic要全理

Ching 我講緊
特登學黎把炮
呀

咁香港市場需求同收入既話
C++ /JAVA 啦
直接入金融系

咁然後就要諗金融系 咩BANK /IBANK 咩POST
入面用咩TECH

不過提定你BANK系IT工 小圈子實有
你都要諗埋你受唔受到

老細夠煩又要高要求嘅話，crud都好有發揮空間。

如果係5年內升到around香港投行sa level,80k up，點睇

Ap 識9up就得啦

如果你話為份工 咁就學framework 起碼你「話」識多d 可以應付到嘅工都多D 機會多d，但遲d d framework過左氣就冇用

為長遠 為學識 咁一定係學左design pattern 先，design pattern 終身受用，當然亦好難精通，有d pattern 冇實際遇過嘅話，齋講好難明，好難應用到，或好易用錯/變anti pattern，所以越早學越好，多d機會應用，多d機會俾人教你提你邊d岩邊d錯

首先你要入到門檻, 連入唔到門檻仲講咩利益最大化呢
INTERVIEW 實有ALGO果類野 同埋你唔熟佢地用開果隻LANG 都唔會考慮
簡單黎講由底層開始練起, 唔一定係利益最大化, 但係係比較有可能入到去既路線

其實無人肯定知道未來會點，就算知，要做乜先最發揮到自己？其實都好睇自己性格。

所以我會話，邊種學問最引起到你嘅興趣，你就去鑽研一下，起碼睇下佢嘅problem/mission statement 啱唔啱你口味。

到時你就知要學邊樣先。

其實唔只係IT, 人生都係一樣。

人地仲要可能用埋D 十幾年前既code base, 學乜framework 都係加少少分
所以都係學英文同點樣present 自己

行行都係咁

講白啲

特登學特定framework/library 過一排又過時 大公司又會有自己既internal library 一路做一路學咪得

Data structure/algo
唔係覺得解難有趣既 唔好勉強自己
你call個library 或者copy code先係最有工作效率既選擇

Security/networking/sysadmin比起programming係另一條path 你aim雙修用黎搵工既 你只會搵到請唔起人既血汗公司既18k工 因為正常公司係分開兩條友做

你真係想aim野學既 學下domain knowledge好過啦
Aim finance公司就學下eg 咩係order book
做上去係做problem solving 唔係code monkey
你三十張仲停留係code monkey既思想 仲係focus點寫code 唔去睇下個problem既domain 做咩鳩啫

True 同埋底層知識、岩佢地用既人

姐係唔洗學tech

fg一個p仔都要識9up先生存到

用D 咩tech 都係入到去先學

我鼓勵唔學tech
hknoit真係太多呢d人
齋吹

唔鼓勵唔學

我建議就唔好學networking
如果你唔係狂做大scale既proj
好難同ISP/vender果班network engineer鬥

人地日日幾十部Cisco 豬扒 華為任玩
我覺得學pattern好啲 有個底學其他野都易上手
但其實想升上去點都要take pm野黎做
香港it做到最top根本唔需要咁tech

如果你平時返工都練唔到tech既 我睇唔到你另外用啲時間去學tech有咩用

樓上個ching講C++咁 你自己每日用到幾多粒鐘自己練？
自己又咩形式練？刷leetcode？software engineering係寫一個project而唔係寫單一功能喎
當你認認真真係github搞個project仔 你又覺得單單靠C++呢樣野 比唔比得過上一份工已經用緊C++既candidate？講緊人地寫左幾年template睇啲on9 error當食生菜喎

我唔係話唔駛練tech 但係你要aim 80k既 就唔係練tech練到出黎
1. 人地要求唔只要tech
2. Tech比你好既人大把
練tech靠日常返工就夠了 再練都唔會加得幾多分
學下溝通同domain knowledge更易standout

總要draft幾條path黎起頭，如果可以未入間公司exactly 知間公司要咩又exactly 知邊間公司將來最好搵/做大，就唔洗head hunt同career plan 啦

澄清下 我都唔鼓勵唔學tech 但我同時唔鼓勵overrate tech

都岩，所以真係唔同人會有唔同答案。

Networking software engineer

玩aws gcp k8s 都夠

師兄你理解問題方式有些少唔對路，首先升上去係一步步黎，domain knowledge 嘅野ap本身都要每日學如果唔係你好難meet到user requirement，所以呢d我係當係common sense, 我都知升上80k位唔係只係tech幫到，但我前提係而家level係3xk,去到80k中間expect隔住幾層而我諗法係選擇一條相對明朗solid嘅learning path去一步一步升。而tech只係其中一part幫到我的工具，如果我要考慮晒所有side skill例如management, presentation,domain knowledge .etc 我今日個topic就係如何發達/如何升職

k8s 已經多野玩到仆街
distributed tracing
monitoring
logging
spinnaker etc cd
microservice

公司用到自然會學到

再精準d define我個問題應該係it狗應該如何選擇練好tech呢part，注意我夠知tech只係overall成個career 的一部份，但你總要做好目前手頭的野而唔是一步到位

我再講白啲
3x去80既中間既5x/6x 都已經係你自己hea 練tech加唔到好多分既階段
一係 你就某樣tech玩到好熟
一係 你就開始點domain knowledge
唔係既我睇唔到點解可以standout

你日常用開咩既就專研咩 其他野保持關注就夠
唔係潮流興咩你去撲去hea練啲咩

都就30啦
仲學人追技術
追得幾多年

睇黎generally 學好algo同dp最實際

70-30=40

姐係船到橋頭自然直

唔係
你平時做野有冇諗過點解internal library係咁implement
有冇追下自己隻lang有咩新feature
專研呀 唔係佛系呀

去到35都人又鈍, 眼又朦
求其一個IVE仔都學得快過你了

我以上design pattern, networking security，如何選擇framework 等全部都我深入研究後發現一個project 點都要用到的，問題總要有個起頭

簡單d講我提到的path係任何field都通用

...想問 你目前深入研究 係具體研究到咩心得

暫時未有心得，原因太廣，除左coding本身以及project 要用的framework 較熟外，暫時每樣都學d進度好慢。跟本就學唔完/冇可能所有都精通，總要pick up 一飯

大project背後一定有architect design, 問題係負責嘅人係咪你

咁麻煩你講下啲 framework 點做 security design
如果同 vanilias php 比較有咩唔同

唔識

所以要起個頭學一飯

追唔係問題，但佢諗住剩係靠追新tech揾食就

我都覺得眼界唔好停留係framework / design pattern 上，呢d係做落要用就即學既野黎。比較緊要我覺得係system architecture

- 例如以前好多公司backend都係monolith就搞掂，而家開始比較普及到micro service architecture，或者引申出黎既TDD, DDD, SOA, 你了唔了解而家呢個project應該選擇咩架構去做呢？
- 又例如以前全部backend都係用server host，而家有serverless呢個選項，又會唔會影響你個architecture 既decision making?
- DB既選項又如何呢？RDBMS vs NoSQL 應該幾時用邊樣呢？
- 點樣處理sub system之間既溝通呢？ 格硬用DB record儲state? HTTP request? message queue? event sourcing?

然後先去到framework既野或者特定design pattern ／ algo既野，所以先覺得著眼點有d太 minor

上面好多人講識人好過識字，其實某程度上係真，因為無強溝通能力既engineer好打有限。倒不如話你需要確保你可以準確順利咁同其他engineer溝通，仲可以同其他team既人（design/pm/cs/etc）都順利合作到，先有權做上去。

最後係好多tech野都係做落先知需要d咩，所以我反而覺得係令自己可以極速上手仲緊要，即係學習能力要夠高，理解未見過既野要夠快同有系統。具體d黎講，如果你睇舊既垃圾code可以有一套方法消化到，同埋識得de一個咩資料都冇又未見過既bug都有方法既話，就應該唔會差得去邊

...咁我想問 你幾多年經 同幾時發現design pattern/security/framework係必需品

師兄借問我邊句令你覺得我嘅意思係剩係tech就夠我個topic係限於tech呢方面追邊飯，而唔係升職加薪等於tech你幫我指指我1樓邊句令你有咁嘅誤解我下次改改佢

咁你本身用開咩 framework

算啦你係度問十個九個都係叫你學哂佢
大把讀緊書/做緊junior係度比advice

學到80歲都未學哂啦

波台吉清都可以比advice啦

唔同project ，唔計frontend framework, generally spring hibernate 加mysql,oracledb, .net core .net mvc加 sql server,azure，node.js.按project要求有時寫web api,webserivce, 志在micro service化左佢/centralize, 背後要跟唔同business logic用唔同現成api，唔同framework.
有時要現成寫下automation test又要寫下selenium, 用下webload之類

我個日本同事，佢起個feature真係做哂圖，有哂schedule，例哂所有api

不過最後無人睇

我都覺呢到d人講野成撚日非黑即白有點兒on9明明問學邊條tech可以理解成it升職係要靠tech

先唔講呢堆係咪framework
呢堆tech入面繼續專研有咩問題
你要最有效率專研 根本唔應該揀一條唔熟但其他人話最得既路 而係要揀你最熟既路

core framework咩

咁係無意思的
我要補充下 你要整一樣得你識既野 然後畫一張鬼五馬六既圖 起碼要用四隻色 一但你走左咁大家就唯有拎住張天機圖去研究 咁先型

老實講你收工同你senior傾下仲好啦

姐係又係要學晒大佬啊比個priority 黎都得掛

應該佢本人係有跟自己個計劃既
仲有其他唔係eng既員工都會睇。

Priority就係你最多機會接觸個樣野 而唔係客觀有樣野 講完

sm會睇的

專精一個business或者一個pattern/framework combination

基本上fg嗰年就覺，你一跟晒成個sdlc基本上全部都有掂/發現嗰part有出事，可能唔係你負責又可能係你,coding只是一個project其中一部份。而你會發現每樣野上面都有專人跟/lead

At the end 係架，不過中間係你做到邊咪學到邊囉。如果格硬要有一個步驟邊樣先邊樣後，勉強都可以參考呢個roadmap既

同埋都係果句，識得一樣tech只係好minor既野，更加緊要係溝通能力同學習消化未知事物既能力。你能夠有系統咁學習新野，就唔會再覺得要接觸新野係咩一回事，因為呢個IT世界不嬲都係一直變緊，d tech stack愈出愈好用，以前學落既野會不斷被更新for good reason

屌原來有roadmap

你接觸得最多的當然要熟悉，呢d係工作時間一路做一路識，但不認同只專注工作上最多接觸嗰樣而唔學其他接觸比較少的，因為會減少你將來的機會

都話其他野保持關注
重申一次 專研你最多機會接觸既野 放工鳩鳩下無野做望兩眼其他野 ok?
你放工用一粒鐘專研一樣你無掂過既野 又無機會將個樣野用係project到 係浪費時間

同埋design pattern 雖然有用，但係比較屬於一種utility 性質既野黎
一份doc其實都概括到有幾多pattern同咩情況下可以幫到自己遇緊既問題，個topic未大到會影響你career

係呀，日常工作上揀兩三樣做得最多既野為自己expertise會比較健康，第時up都容易d up得出自己熟邊泛ma 工餘學既係比較表現到你有學習動力同能力而已

幾年一轉為之jumpy

做細公司咪一腳踢 但正常一grad出黎做大公司果班都剩係專一樣先再慢慢喺project度學其他野

嗰d 係p仔，上ap你大公司一樣會接觸各方面問題，問題係多與少同係咪你負責

而且係講緊再升上去

_final.zip
_finalfinal.zip
_finalv3.zip
_final_202001.zip

老老77，深入學識git同用熟佢堆command都唔係一件易事(唔係單指commit push pull mergre stash之類 )

利申 見過有人話唔識 merge 寧願人手 copy and paste

其實唔難
如果你明佢背後 data structure 係 graph

咁佢點push

根本你睇返呢個po大把人閉門造車

我明你意思
係純粹講叫你乜都學哂果班人天真姐
講真你上到ap 都係寫code為主啦

搞network係比network team班network engineer
搞db係比db team上sa/pm先會睇哂proj 同睇architecture姐
以我公司為例 db team 都成6,7個人齋做唔同project既db
寫code果班根本唔會掂到

我

係，所以唔上唔落，一係等運到等升，一係prepare好自己jump

你做邊個domain 介唔介意分享下

銀行,最近負責insurance 。利申想入ibank

做銀行infra先易入ibank
寫code好撚難

Network 應該會有D概念？自己部dev機都要起NginX HAProxy route traffic. Switching 果D留番俾專家搞啦。

Database schema應該都係dev定，datafile, replication 同 backup就俾番DBA做算，不過自己應該做實驗時應該都會掂到少少？

呢兩浸上左雲之後都唔洗特登請人維護，所以個trend係developer設計埋。當有新project，要做多少少high level design 嘅senior developer應該會掂到。

反而做sys admin果班如果仲係0 code應該好大鑊。

以上只係聽過haproxy

睇邊行啦 fi果啲都一定要養sys admin
所有野都唔會擺上cloud
就算private cloud咪又係要養班sys adminmain

我做過insurance 同埋trading system
In 過好幾間ibank 覺得啲experience 除咗幫我提高少少有得in 既機會之後冇乜幫助 in果時問得唔多 雖然我in低級野

in 唔in得成事，offer幾多k

你應該會有自己方向（or rule out sth you are not interested)，再去搵做個範的公司
請得新仔的唔預你入泥第一個即刻有output，對framework要有少少了解就夠，一路做一路學

見唔少人精某一種lang，但係會被公司要寫另一隻lang，去到tech big4都係咁樣

定係樓主只會做某間公司，又或者唔返工

我的方向已經縮到以上1樓4大範鳥，以而家黎計應該對algo,dp等有興趣d但反而做野而家呢個level比較少(唔係冇)，自己刷leetcode比較多，最多寫一人用嘅api又預期要好flexible 就諗下點搞堆factory creater, 搞abstraction之類(唔是mandatory, 因為個task分到我嗰層時都好specific 鳥)，比較常見頂盡就係multithreading.
反而好多時上production時撞到唔少networking問題 ,development 時又要考慮security 問題 當然唔係我專責搞但發現如果我識呢d會令我目前工作比較易搞/debug，report issue 時間縮短，仲有易d同人夾.但network 同security 反而興趣最少.framework 就真係有個google同用到時就識，包括language, dev tools同理，但就成日比老細問有冇新idea 新tech搞到最尾好似要全部識咁但其實每飯都要學好耐/唔知分幾多portion精力落每飯到。
不過正常出黎做it做大少少嘅project一定會預到d咁嘅情況就係唔知學邊飯先

因為理論上所有公司都要以上幾飯的人存在，而且以上幾飯唔係mutually exclusive

algo/dp可以睇下書嘅，leetcode佢testcase印象中幾廢下
你要sure自己寫岩complexity先好
在意how to solve a problem，唔係solve左幾多水題

第二點我覆唔到你
networking/security始終唔到你主場，唔識正常，遇到問題再google/問人都應該唔急，得閒先學呀

如果有新tech，你老細會唔會叫你地將舊proj migrate砍掉重練？

唔會，但會準備planb/ downtime system, 姐係用兩隻技術去做同一樣野以防production 時plan a有咩重大錯漏短時間內修復唔到，順便當係技術儲備，demo比上面睇拿budget開多d位

我相信如果一個ive仔可以精通到dp,algo,networking/security, 有耐性研究佢領域流行嘅framework ，以上嘅野佢做到任何一樣佢都唔洗做ive仔/唔應該係ive仔，或者應該問下會唔會有咁嘅ive仔存在有嘅都轉上u讀鳥

大佬啊英文好communication skill,presentation skill,人際關係呢d common sense 啦下話我仲想考多張cfa增加入ibank機會tim

將時間放喺罷工

純粹想安安穩穩搵兩餐一定係學framework, 今時今日你想係香港搵份普通web developer工, 你同個interviwer講你vue/react/angular一樣都唔識, 但你design pattern叻到識飛, 我諗人地都係叫你返去等消息吧啦

有d野心想做到好專, 咁一定係design pattern, 因為framework變得好快, 10年前講緊寫mobile係用jquery mobile / angular 1寫hybrid web app, 5年前已經係react native, 今日已經係flutter, 你諗下你就算之前花幾多時間去學jQuery, 而家識jQuery既價值都已經接近係0,

反而你今日上quora / stackoverflow 問人學design pattern / clean code睇咩書好, 好多人地覺得必讀既書都係 15 - 20年前寫落既, 咁你就知呢d野學左就真係夠你用大半世

利申: 做左幾年野先明白呢個道理, 而家仲周不時寫垃圾code

就係呢啲on9思想，所以先有咁多 0codePM

認真答你
利用framework 學design pattern

所謂framework 其實只係一堆design pattern 嘅原理嘅應用

當你抱住學design pattern 嘅心去睇份framework 嘅documentation ，你就會學到咩情況解決咩問題時可以用咩design pattern

學framework 都唔需要list 一咋出黎跟風學，做住學先係最好，返工用到咩就學咩

做住嚟學先會遇到real life problem，你就會明白每一個framework 又好，design pattern 都好，都有佢嘅limitation，無謂咁執著，啱用就手就好

其實Design pattern (DP) 只係基本功
唔會係加分位但做得衰同唔識就絕對扣分
System design上有考慮埋DP會易溝通啲
不過其實做多幾年野正正常常個啲咩Adapter pattern, Factory method已經入哂血
做P個陣已經要諗點organize自己啲 code
到你上到去教人寫code
全部都離唔開DP

Framework就係一堆精練左DP同埋廣為世人接受嘅武功秘訣，有community support唔洗行咁多冤枉路，唔洗寫咁多boilerplate code又唔洗下下start from scratch

當你自問真係熟練一兩個framework，你嘅code路已經接近到頂，可以諗多d High level嘅System design野同埋粗略學習每樣野嘅優缺點，或者繼續鑽研一個技術到極致，例如玩開web嘅，淨係點樣好好利用browser，點樣做PWA，呢d都係極有潛力嘅野

學好 pattern 畀咩 framework 你都快上手

老實講 我都覺得你舉個堆tech aspect係common sense
同埋「自己無啦啦研究tech但無實踐係無意思」都係common sense

所以hk no it

dp係基本功，但香港有好多code monkey日常應用唔到/唔識

黎黎去去用builder pattern多

你係都要曲解我講既野
我上面都講過 tech唔係唔重要 但都唔好overrate tech
Engineering係problem solving 除左識solving之外 你仲要識個problem
我當你tech識飛喇 你唔識認清楚個problem 唔識點樣將你既tech變仲成對其他人有value既野 有咩意思
你一人既tech再勁 又勁得過快得過一堆人組成既community咩
你要搵工導向既 overrate tech對你一啲幫助都無 最大可能係你學左一堆用唔着既野 得一小部分同你新工既需要重疊 然後新工仲係有一堆你未學過既野要學
Tech要點學我都講左 你而家啲工用到咩就去研究咩
講白啲就係你而家最多資源去學咩 就去學咩
呢啲唔係閉門造車呀 閉門造車係其他野睇都唔睇 而我係有講過話其他野保持關注
呢啲叫唔好紙上談兵 唔好每日用個少少時間掂下就覺得自己學識 比你努力既人大有人在 如果我話比你聽你每日用一粒鐘學下你舉個啲野 就可以搵到份80k咁我係呃緊你比緊假希望你
我真心覺得既係 你咁樣既focus 係唔大機會搵到80k

HK冇IT 除左因為有六百萬寫垃圾website 除左因為腦細唔識tech 仲有因為有堆人overrate tech 覺得學呢樣好緊要學個樣好緊要 浪費時間係學用唔着既野到 無時間去定義新既問題解決新既問題

其實無project響手，淨係磨完一堆tutorial出嚟，真係會同人講自己識？

學procurement process出tender
寫technical requirement
多人請 人工高

換個角度諗你任何其他行業識it野都好值錢

唔駛code，但又收engineer人工先最正

學英文好過

我寧願寫code, complier比人類友善

幾buy你呢樣野
做it 都係engineer, engineer就係用方法去解決問題
從而令到件product 有value added效果
宜家it人真係除左要識frontend backend
仲要玩埋native app cloud呢類
咁就遇到咩問題都起碼唔會完全唔識解決
同埋香港嘅公司遇嘅問題都係差唔多⋯
邊似美國做真tech嘅公司面對緊嘅野⋯

我個it manager唔識SQL
唔識咩叫Java. 唔識咩野framework
講/書寫英文比普通it人叻100倍
但人地係it界打滾好多年
自己諗下

揾兩餐飯食ja
搞咁多做咩野

佢點make decision? 佢下面果班應該好堅揪，否則會被撚死。

一路寫一路學囉

sales/ pm接左你唔做
你緊係想今年無人工加

咁我認同it世界你想做乜都得
差在你比幾錢同時間
叫你3個月做wiki個購物網站出來
你比我有得揀我揀做PM/傾requirement位好過

佢強項係problem solving?
識搵/管一班勁人都係一種技能

我想講咁多飯, it狗真係唔洗點管..
做得it9 做唔店都ot死店個系統
番工埋位就揼曲,揼到放工
可能易人恰,我真係未見過it9
會大大聲屌鳩上司/霸氣辭職

我同你面對類似問題，但我更大鑊

3到尾一路做開ap角色，過往十年人工唔錯就一路留左在comfort zone無學多d management 經驗，而技術亦同市場有d脫節

但呢年公司摺香港office了，
雖然我搵倒offer唔洗減太多人工，但今次都打醒晒我
，4/50歲又黎多次點算，我自己唔食，個細路都要食。

個問題應該係如何建立被動收入？

但如果係繼續打工，應該係諗：
4x/5x歲 it做得乜？
需要甚麼技能？

中年危機除左專業人事同政府工外根本行行都有

其實我都唔明點解 4 50 歲唔可以寫 code 係要迫人上 management
有啲人就係唔鍾意對人鍾意對 code

本身係html5 game team果邊
因為用開果陣framewok (phaser3)
intergrate 唔到落去 react native到

所以焗住要用Phonegap 或 Cordova 轉佢做手機apps

Cordova 依家應該好少人用
如果比公司炒左係唔係等乞食

Peter principle

同埋其實無話唔可以寫code的 只要你滿意純寫code既人工

因為老細認為code唔值management grade份人工，而去到4，50歲你人工一路升自然會到management grade 個價，理論上你自願減人工最安全

好似2012年時好流行angularjs d friend

好多工見你 3 40 in P仔會 filter 走你

係 永遠唔明一個寫得好嘅P仔 好過請 10 個 無用嘅 P 仔

巴打做hr?可唔可以講多d filter 走嘅人有咩特質

你肯減都要面對自己精力/腦力下降既現實，而且有家庭的話，時間會越來越唔夠用

唔係 只係自己公司都會咁做
我都唔知點解

其實CV到show到keep住知道IT最新發展係點 interview見你都仲醒醒目目 唔覺得有咩問題

對，當你想馬死落地行都唔得，最後被迫轉行
無間地獄

in 嘅機會唔會有

上唔到同想上一回事
你揼開10年曲無見過客
今日老細開心帶你出去見客見下世面
我驚你亂講野,一係會講D 個客仔都唔明既野出來

你試下CV寫expected salary寫返2年exp既價位

所以咪就係有 3 40 迫你上 management 嘅問題
點解寫 code 唔可以有 management 嘅人工

IT 多數年半內轉一次工
辭職真係當生菜咁食

有無教學推薦，想正正經經學好design pattern, 中英都ok

好難講, 上面有位IT兄弟提過
當你結左婚有負擔
穩定左就唔跳, 就算比人塞食屎都唔辭
第2點就40歲仲袋緊2,3皮揼石仔人地點諗
你話ibank揼石仔又唔同喎

入門

因為IT management既requirement比純code多 所以supply quantity較細 所以price上升囉
(Suppose講緊唔係0 code/IT decision manager 講緊要有tech底既manager)

另外就係 ive hd一車車咁出黎
如果有一日 恒大一車車咁出到做到野既biz狗 然後code狗既供應得返每年幾十個 咁咪倒轉囉

大型project年半搞唔完wo ching,咁搞好難跟足一個product dev cycle

講真年齡唔係問題 問題係你對公司黎講無增加productivity 但係幻想自己逐年加人工 唔加到去同manager同量級就係迫你走

講得
我自己學tech只係睇興趣同埋工作需要
其他時間寧願打下啲pvp game 當俾個腦活動下同練下eq 反正debug好需要eq

公司用緊ionic

大把廢人坐夠十年八升SA拎緊四皮人工

真, 有多餘時間去跑下步, Work from hill 好過
見唔少人不停揼曲為個系統煩惱
做到個系統識飛
但呢D野老細係期望既野,並唔會因為咁而重用你
揼曲學tech唔係為錢/興趣 我覺得唔好浪費時間

如果係舊project要main
個客又唔想用新野重寫，其實合理

我意思係，做得manager就係要控到個product出到街。

但係如果個manager係0 code, 咁個project嘅product breakdown以至入面嘅effort, risk, dependency 都其實由subordinate 講晒，唔知個manager可以點evaluate subordinate 嘅 decision quality.

定係果位manager係純做reporting 嘅project manager, 唔係班engineering staff嘅上司？

咁係你好彩，有班好同事。

我見到唔少唔掂嘅developer，佢點OT都好，佢最多都係係死件垃圾俾你，又或者係做做下就話個要求做唔到，跣到佢個0code manager不停跪玻璃。

無risk,總之改到個樣好似連登咁好用咁順就得

D filter請參考hktvmall
個樣就參考 spotify

然後ITM就開始同高級打曲狗問要幾耐
幾耐意思係唔比超過project概定時間/delay

高級打曲狗就話門面功夫姐好易
用javascript,jquery改少少CSS就得啦
然後低層打曲狗就開始OT揼曲

0code PM帶得郁下面班人交正常貨，其實都好勁
下面班人好唔好受係另一回事

一定唔好受架

同感。

老實講，係因為自問做唔到個合格嘅0 code manager，所以先keep住練功。

我都好好奇一個functional嘅0 code manager係點做野的。自問未見過，至於眼前未俾人炒果D，基本上都係有下屬做埋佢果份。

0 code pm見得多
唯一咪就係淨係問幾時起到貨點點點

又岩

所以我都唔明點解做到
唯一吹水叻,英文條件好, doc好
呢3樣好多IT佬無, 有就唔洗做IT狗
同user deal有幾難,乜野都say yes
又唔係我做, 下面堆IT佬做姐

0code pm做得長同可以再更上一層樓?

無撚有錯
pm又唔會provide solution比個客
只會跟住個客要求做
又唔會平衡development time
乜鳩都say yes
接到就掉比下面做
跟住就問 幾時起貨

0 code pm
根本就係無撚用
對單project 0 contribution
你話本身識code嘅pm都會從developer角度諗野
當d solution 若果真係好time consuming
就會用d clever way去慳時間
令條team做得開心個客又開心
0code 嘅咪齋say yes
yes完 就壓下面d幾時交貨點點點架啦

咁你遇到既係唔店既pm
真係好既pm係要同客傾妥協

未必嘅
如果佢放權落嚟, 信你決定, 幫手fight資源同頂住user, 得閒又分享一下biz想點解決個問題
其實下面果個可以專心揼code
不過萬中無一啦

每個project都係mission impossible

2 > 3 > 4 > 1
做到頭兩項已經執到

0 CODE PM 算係啲咩
0 CODE SA 都見唔少啦

我偶像係0 code P

！！！！Refactoring！！！！
其次Design Pattern Algo Data Struct，
framework呢啲你用react（fe）/spring（backend）/k8s（devOps/infra）呢啲本分野用好，識得structure，想轉工/framework唔難。
唔好深陷tut hell，我中過伏。

個問題係你應該用咩方法structure你舊code，唔係個framework syntax，嗰啲帶唔走。例如你喺另一個po話用react native，你就num下點搞code reuse， 邏輯分離嗰啲嘢。到你覺得舊野structure得好好就開新既自己project繼續練個pattern，你可以用新既syntax去apply你個pattern。

識得pattern唔係為左勁，係為左避免中年危機....而家IT太多framework，要選適用既野唔容易。

印證把口支筆好重要，重要過everything

睇黎就算香港地大家都認為pattern重要過framework 本身

hk it

我唔認為特登學design pattern好重要

我持既觀點係 pattern係emerge出黎既野 唔係特登應用既野 只要你做左合理既規劃 pattern自然就會浮現出黎
Pattern偏向係一種總結既工具 而唔係設計既工具 設計個時要考慮既更多係大原則

我係覺得呢啲野係用黎吹水同埋structure自己現有既 codebase，無目標咁學其實無用。
反而framework嗰啲嘢其實門檻低，Fg好過你etc.

我講fg好過你既意思唔係講能力，係話fg 2-3個學完syntax之後寫野既速度已經可以頂一個老。無必要同佢哋鬥追新framework。用而家最流行既就可以